let questions = [
    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 1,
    "question": "En un niño con laringitis aguda ¿cuál de los siguientes es un criterio de ingreso?",
    "answer": ["b) Si requirió más de una dosis de adrenalina"],
    "options": [
    "a) Si requirió más de una dosis de antihistamínicos",
    "b) Si requirió más de una dosis de adrenalina",
    "c) Si requirió más de una dosis de corticoides"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 2,
    "question": "En un niño con faringitis estreptocócica, ¿cuáles son los objetivos del tratamiento antibiótico?",
    "answer": ["c) Evitar la diseminación, complicaciones supurativas y fiebre reumática"],
    "options": [
    "a) Acortar la sintomatología y evitar la glomerulonefritis post estreptocócica",
    "b) Curar la enfermedad y evitar la repetición frecuente de episodios agudos",
    "c) Evitar la diseminación, complicaciones supurativas y fiebre reumática"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 3,
    "question": "¿Cuál de los siguientes agentes etiológicos puede causar tos coqueluchoide?",
    "answer": ["a) Adenovirus"],
    "options": [
    "a) Adenovirus",
    "b) Streptococcus pneumoniae",
    "c) Moraxella catarrhalis"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 4,
    "question": "Para evaluar la severidad de la obstrucción bronquial en Bronquiolitis, ¿qué ítems se encuentran incluidos en el score de Tal modificado?",
    "answer": ["a) Frecuencia respiratoria y saturación de oxigeno"],
    "options": [
    "a) Frecuencia respiratoria y saturación de oxigeno",
    "b) Frecuencia cardíaca, presencia de cabeceo y cianosis",
    "c) Características de la tos y presencia de estridor"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 5,
    "question": "Considere un lactante con bronquiolitis con score de Tal: 6, ¿cuál de los siguientes fármacos NO se recomienda para el tratamiento?",
    "answer": ["a) Corticoides", "c) Adrenalina"],
    "options": [
    "a) Corticoides",
    "b) Salbutamol",
    "c) Adrenalina"
    ],
    "comment": "AMBIGUA",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 6,
    "question": "Qué criterios son utilizados para clasificar el asma enfermedad, según niveles de control?",
    "answer": ["c) Frecuencia de uso de fármacos de rescate"],
    "options": [
    "a) Número previo de consultas en emergencia",
    "b) Número de ingresos a cuidados intensivos",
    "c) Frecuencia de uso de fármacos de rescate"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 7,
    "question": "¿Cuál de los siguientes agentes infecciosos es la causa más común de neumonía aguda con presentación radiológica lobar?",
    "answer": ["b) Streptococcus pneumoniae"],
    "options": [
    "a) Hаетophilus influenzae tipo В",
    "b) Streptococcus pneumoniae",
    "c) Mycoplasma pneumoniae "
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },
    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 8,
    "question": "En un lactante cursando una neumonía aguda, ¿cuál de las siguientes manifestaciones clínicas debe hacer sospechar la existencia de derrame pleural?",
    "answer": ["b) Quejido espiratorio"],
    "options": [
    "a) Fiebre mayor a 39°C",
    "b) Quejido espiratorio",
    "c) Tos catarral en accesos"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 9,
    "question": "¿En cuál de estos grupos de niños está contraindicada la vacuna antigripal?",
    "answer": ["a) Niños con alergia grave al huevo"],
    "options": [
    "a) Niños con alergia grave al huevo",
    "b) Niños con alergia a la amoxicilina",
    "c) Niños con inmunodeficiencias"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 10,
    "question": "¿Cuál es la razón por la que, desde el año 2012, se indica la vacuna triple bacteriana (dpaT: Difteria, Pertussis acelular y Tétanos) a adolescentes en vez de la doble bacteriana (Difteria, Tétanos)?",
    "answer": ["b) Los adolescentes pueden transmitir Bordetella Pertussis a lactantes pequeños "],
    "options": [
    "a) La enfermedad por Bordetella Pertussis tiene alta mortalidad en la adolescencia ",
    "b) Los adolescentes pueden transmitir Bordetella Pertussis a lactantes pequeños ",
    "c) Para que transmitan anticuerpos a sus hijos en caso de un futuro embarazo"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 11,
    "question": "¿Cuál de los siguientes agentes patógenos son la principal causa de gastroenteritis aguda en menores de 3 años?",
    "answer": ["a) Virus"],
    "options": [
    "a) Virus",
    "b) Bacterias",
    "c) Parásitos"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 12,
    "question": "¿Qué plan de hidratación seleccionaría para tratar un niño que cursa gastroenteritis aguda sin deshidratación y tolerancia digestiva alta?",
    "answer": ["c) Sales de rehidratación oral"],
    "options": [
    "a) Suero fisiológico",
    "b) Solución polielectrolítica 90",
    "c) Sales de rehidratación oral"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 13,
    "question": "¿Cuál de las siguientes, es la causa más frecuente de vómitos en niños menores de 1 año?",
    "answer": ["b) Reflujo gastroesofágico"],
    "options": [
    "a) Invaginación intestinal ",
    "b) Reflujo gastroesofágico",
    "c) Estenosis hipertrófica del píloro"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 14,
    "question": "En un paciente con insuficiencia cardíaca, ¿cuál de los siguientes signos es consecuencia de congestión venosa sistémica?",
    "answer": ["a) Hepatomegalia"],
    "options": [
    "a) Hepatomegalia",
    "b) Taquipnea",
    "c) Tiempo de recoloración prolongado"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 15,
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una indicación de tratamiento farmacológico en niños con hipertensión arterial?",
    "answer": ["b) Daño de órgano blanco"],
    "options": [
    "a) Hipertensión arterial grado 1",
    "b) Daño de órgano blanco",
    "c) Hipertensión asintomática"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 16,
    "question": "¿En cuál de los siguientes tipos de desnutrición es característica la afectación de la talla?",
    "answer": ["c) Desnutrición crónica"],
    "options": [
    "a) Desnutrición aguda",
    "b) Desnutrición aguda severa",
    "c) Desnutrición crónica"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 17,
    "question": "¿Cuál es el grupo de mayor prevalencia de anemia ferropénica en la edad pediátrica?",
    "answer": ["b) 6 meses a 2 años"],
    "options": [
    "a) 1a 6 meses",
    "b) 6 meses a 2 años",
    "c) Mayores de 2 años"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 18,
    "question": "¿Cómo se debe administrar el sulfato ferroso por vía oral para mejorar su biodisponibilidad?",
    "answer": ["b) Alejado de las comidas", "c) En conjunto con jugo de naranja"],
    "options": [
    "a) Con las comidas",
    "b) Alejado de las comidas",
    "c) En conjunto con jugo de naranja"
    ],
    "comment": "AMBIGUA",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 19,
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una medida de sueño seguro para prevenir la muerte súbita del lactante?",
    "answer": ["c) Estimular el sueño en decúbito supino sobre colchón firme"],
    "options": [
    "a) Reforzar la lactancia y la cohabitación luego de los 6 meses de vida",
    "b) Estimular la colocación de objetos seguros dentro de la cuna del niño",
    "c) Estimular el sueño en decúbito supino sobre colchón firme"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 20,
    "question": "A la hora de aconsejar a los cuidadores de un niño de 15 meses sobre prevención de lesiones no intencionales, ¿sobre cuál de las siguientes áreas enfatizaría?",
    "answer": ["b) Vallado alrededor de las piscinas"],
    "options": [
    "a) Uso de casco y rodilleras al andar en monopatín",
    "b) Vallado alrededor de las piscinas",
    "c) Seguridad vial como peatón"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 21,
    "question": "¿Cuál de las siguientes constituye una recomendación de la Organización Mundial de la Salud para implementar Cuidados Paliativos Pediátricos? ",
    "answer": ["a) Deben implementarse en forma simultánea a los tratamientos curativos"],
    "options": [
    "a) Deben implementarse en forma simultánea a los tratamientos curativos",
    "b) Deben brindarse únicamente en el domicilio, lugar preferido por las familias",
    "c) Deben brindarse por voluntarios y personas entrenadas para acompañar"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },


    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 22,
    "question": "¿Cuál de los siguientes opioides es el indicado para tratar dolor agudo, moderado- severo en un niño de 6 años?",
    "answer": ["a) Morfina"],
    "options": [
    "a) Morfina",
    "b) Metadona",
    "c) Tramadol"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 23,
    "question": "Usted se encuentra asistiendo un paciente de 12 meses con fiebre sin foco clínico evidente ¿Cuál de los siguientes ítems compone la escala de Yale para valorar signos clínicos de toxicidad?",
    "answer": ["a) Estado de hidratación"],
    "options": [
    "a) Estado de hidratación",
    "b) Presencia de tirajes ",
    "c) Frecuencia cardíaca"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 24,
    "question": "Usted asiste una niña de 3 años, previamente sana con síndrome urinario bajo, fiebre y examen de orina con alteraciones sugestivas de infección del tracto urinario. No presenta vómitos ni otros síntomas. Decide iniciar tratamiento antibiótico en forma empírica. ¿Qué tratamiento antibiótico por vía oral debería prescribir?",
    "answer": ["c) Amoxicilina-clavulánico"],
    "options": [
    "a) Fosfomicina trometamol",
    "b) Nitrofurantoina",
    "c) Amoxicilina-clavulánico"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 25,
    "question": "Usted asiste un paciente de 12 años con celulitis de planta del pie provocada por un clavo que atravesó el calzado que llevaba puesto. ¿Qué agente etiológico debería considerar en este caso?",
    "answer": ["c) Pseudomona aeruginosa"],
    "options": [
    "a) Staphylococcus aureus",
    "b) Streptococcus pyogenes ",
    "c) Pseudomona aeruginosa"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 26,
    "question": "¿Cuál de los siguientes es el agente etiológico más frecuente de infección osteo-articular a cualquier edad?",
    "answer": ["b) Staphylococcus aureus"],
    "options": [
    "a) Streptococcus pneumoniae ",
    "b) Staphylococcus aureus",
    "c) Bartonella henselae"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 27,
    "question": "¿Cuál es el método para el diagnóstico de Ascaridiasis?",
    "answer": ["b) Estudio coproparasitario"],
    "options": [
    "a) Visualización microscópica",
    "b) Estudio coproparasitario",
    "c) Dosificación de anticuerpos"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 28,
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un objetivo de la pesquisa neonatal?:",
    "answer": ["a) Iniciar un tratamiento oportuno que cambie el curso de la enfermedad"],
    "options": [
    "a) Iniciar un tratamiento oportuno que cambie el curso de la enfermedad",
    "b) Identificar enfermedades que presentan síntomas clínicos al nacimiento",
    "c) Realizar diagnóstico de enfermedades muy prevalentes en la infancia"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 29,
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una conducta de alerta en el desarrollo de un lactante de 4 meses?",
    "answer": ["b) Manos siempre cerradas"],
    "options": [
    "a) Intenta prensión de objetos",
    "b) Manos siempre cerradas",
    "c) Lleva las manos a la boca"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 30,
    "question": "Fuera de los controles pautados en la infancia, ¿cuál de los siguientes antecedentes es una indicación de derivación al oftalmólogo?:",
    "answer": ["c) Portadores de patología sistémica"],
    "options": [
    "a) Familiares de 2da línea con cataratas o glaucoma",
    "b) familiares con hipertensión arterial",
    "c) Portadores de patología sistémica"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 31,
    "question": "En el control de un niño de 2 años, ¿cuál sería su recomendación sobre prevención de caries dental?",
    "answer": ["b) Confirmar el abandono de chupete o tetinas"],
    "options": [
    "a) Confirmar la presencia de 20 dientes primarios",
    "b) Confirmar el abandono de chupete o tetinas",
    "c) Masajear las encías con un dedal de siliconas"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 32,
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una característica de convulsión febril simple?",
    "answer": ["c) Ausencia de elementos focales críticos o poscríticos"],
    "options": [
    "a) Duración del evento mayor a 15 minutos",
    "b) Puede reiterar en las 24 horas siguientes al evento",
    "c) Ausencia de elementos focales críticos o poscríticos"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 33,
    "question": "En los casos en que está indicada la quimioprofilaxis de Meningitis aguda supurada, ¿cuál es el fármaco de elección?",
    "answer": ["c) Rifampicina"],
    "options": [
    "a) Clindamicina",
    "b) Cefuroxime",
    "c) Rifampicina"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 34,
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es correcta en relación a la secuencia del ABCD en la evaluación de urgencias?",
    "answer": ["a) Su aplicación contribuye a decidir las primeras medidas terapéuticas"],
    "options": [
    "a) Su aplicación contribuye a decidir las primeras medidas terapéuticas",
    "b) Se utiliza exclusivamente en la evaluación del paciente traumatizado ",
    "c) Es útil para establecer el diagnóstico definitivo del paciente"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 35,
    "question": "En la aplicación del Triángulo de Evaluación Pediátrica, ¿qué significado tiene los siguientes hallazgos clínicos?",
    "answer": ["c) La palidez indica afectación del componente circulatorio"],
    "options": [
    "a) Las petequias indican afectación de la apariencia ",
    "b) La polipnea indica alteración del componente respiratorio ",
    "c) La palidez indica afectación del componente circulatorio"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 36,
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es correcta en el abordaje inicial de una crisis asmática?",
    "answer": ["a) Para clasificar la severidad se utiliza el Pediatric Asthma Score (PAS) "],
    "options": [
    "a) Para clasificar la severidad se utiliza el Pediatric Asthma Score (PAS) ",
    "b) Para crisis leves se debe utilizar Beta 2 adrenérgicos en nebulización continua ",
    "c) Para crisis moderadas se debe utilizar fluticasona inhalada como broncodilatador"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 37,
    "question": "¿A qué tipo de estertores corresponde el hallazgo a nivel pulmonar de ruidos húmedos en los dos tiempos respiratorios y que se modifican con la tos?",
    "answer": ["c) Subcrepitantes"],
    "options": [
    "a) Crepitantes",
    "b) Sibilancias",
    "c) Subcrepitantes"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 38,
    "question": "Paciente que se presenta con tendencia al sueño, sin dificultad respiratoria, normocoloreado. Aplicando el Triángulo de Evaluación Pediátrica ¿cuál es el diagnóstico fisiopatológico?",
    "answer": ["a) Disfunción del SNC"],
    "options": [
    "a) Disfunción del SNC",
    "b) Fallo respiratorio",
    "c) Shock compensado"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 39,
    "question": "En un niño con vómitos y diarrea, ¿cuál de los siguientes datos aportados en la anamnesis, considera un elemento de deshidratación?",
    "answer": ["b) Disminución de la diuresis"],
    "options": [
    "a) Pérdida del apetito",
    "b) Disminución de la diuresis",
    "c) Deposiciones con sangre"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 40,
    "question": "En un paciente que presenta una crisis epiléptica activa y cuenta con un acceso vascular, ¿cuál es su conducta inicial?",
    "answer": ["b) Posición de seguridad, oxígeno con máscara flujo libre y diazepem intavenoso"],
    "options": [
    "a) Posicionar en decúbito dorsal, colocar cánula de mayo y diazepam intrarectal",
    "b) Posición de seguridad, oxígeno con máscara flujo libre y diazepem intavenoso",
    "c) Apertura de la vía aérea, aporte de oxígeno con cánula nasal, comitoína intravenosa"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 41,
    "question": "¿De los siguientes planes cual considera el más adecuado para rehidratar un paciente de 6 meses con deshidratación moderada y vómitos incoercibles?",
    "answer": ["a) Solución 90 polielectrolítica 50-100 cc/k en 4 horas endovenoso"],
    "options": [
    "a) Solución 90 polielectrolítica 50-100 cc/k en 4 horas endovenoso",
    "b) Suero fisiológico a 10 cc/k en 30 minutos endovenoso",
    "c) Suero de rehidratación oral 10 cc/k por cada deposición líquida y/o vómito."
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 42,
    "question": "¿Cuál es su primera intervención en un lactante con la apariencia alterada que consulta por rechazo del alimento y vómitos de todo lo ingerido?",
    "answer": ["b) Realizar glicemia capilar (HGT)"],
    "options": [
    "a) Administrar ondansetrón vía oral y prueba tolerancia",
    "b) Realizar glicemia capilar (HGT)",
    "c) Colocar acceso vascular y solicita exámenes de laboratorio"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 43,
    "question": "Usted asiste un paciente pálido, taquicárdico, con extremidades frías y un tiempo de perfusión prolongado, hace diagnóstico de shock ¿Cuál de las siguientes intervenciones es correcta?",
    "answer": ["c) Consigue un acceso vascular rápido para aportar suero fisiológico"],
    "options": [
    "a) Solicita laboratorio ampliado y espera resultados para corregir",
    "b) Coloca una cánula nasal y oxigena con una Fio2 de 30%",
    "c) Consigue un acceso vascular rápido para aportar suero fisiológico"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 44,
    "question": "¿Cuál de las siguientes alteraciones es la causa de la hernia inguinal en pediatría?:",
    "answer": ["a) Persistencia del conducto peritoneo vaginal"],
    "options": [
    "a) Persistencia del conducto peritoneo vaginal",
    "b) Debilidad parietal",
    "c) Alteración en el normal descenso testicular"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Cirugia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 45,
    "question": "¿Cuál de las siguientes patologías es la causa más frecuente de “abdomen agudo quirúrgico“ al año de vida?",
    "answer": ["c) Invaginación intestinal"],
    "options": [
    "a) Estenosis hipertrófica del píloro",
    "b) Apendicitis aguda",
    "c) Invaginación intestinal"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Cirugia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 46,
    "question": "¿A qué tipo de dificultad en el aprendizaje escolar se puede asociar la depresión en un niño?",
    "answer": ["c) General"],
    "options": [
    "a) Dislexia",
    "b) Dislalia",
    "c) General"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },



    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 47,
    "question": "De acuerdo a la Teoría del Apego, se ponen en práctica distintas estrategias de regulación emocional en cada tipo de apego. ¿Cuál de las siguientes estrategias se corresponde con el vínculo de apego ambivalente?",
    "answer": ["b) Inhibición emocional"],
    "options": [
    "a) Alta expresión emocional ",
    "b) Inhibición emocional",
    "c) Búsqueda de apoyo social"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 48,
    "question": "¿Cuál de los siguientes factores inciden en forma directa en los logros académicos de los niños?",
    "answer": ["c) Clima y funcionamiento de las familias"],
    "options": [
    "a) Nivel socioeconómico de las familias ",
    "b) Número de integrantes de las familias ",
    "c) Clima y funcionamiento de las familias"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 49,
    "question": "¿Cuál de las siguientes condiciones es necesario descartar, para hacer diagnóstico de enuresis en un niño de 5 años?",
    "answer": ["a) Afección médica"],
    "options": [
    "a) Afección médica",
    "b) Duelo muy reciente",
    "c) Intencionalidad y rabia"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 50,
    "question": "¿Cuál es el trastorno más prevalente en la adolescencia, y que puede preceder a la conducta suicida en esta etapa de la vida?",
    "answer": ["b) Abuso de sustancias"],
    "options": [
    "a) Límite de personalidad",
    "b) Abuso de sustancias",
    "c) Disruptivo y oposicionismo"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 51,
    "question": "Según el DSM 5, ¿cuánto tiempo debe manifestarse la sintomatología en un niño o adolescente para poder diagnosticar el trastorno por ansiedad de separación?",
    "answer": ["a) Al menos un mes"],
    "options": [
    "a) Al menos un mes",
    "b) Al menos tres meses",
    "c) Al menos seis meses"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 52,
    "question": "Niña de 4 años que se encuentra hospitalizada desde hace tres semanas. En los últimos 5 días presenta conductas inhabituales: dificultad para controlar esfínteres, alteraciones en el lenguaje, pérdida de autonomía en sus hábitos de higiene. ¿Qué mecanismo está utilizando la niña?",
    "answer": ["c) Regresión"],
    "options": [
    "a) Negación",
    "b) Aislamiento afectivo",
    "c) Regresión"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 53,
    "question": "En un niño de 3 años hospitalizado, ¿cuál es el temor más frecuente?",
    "answer": ["b) Separación de sus figuras de apego"],
    "options": [
    "a) Pérdida de privacidad en la sala",
    "b) Separación de sus figuras de apego",
    "c) Realización de intervenciones invasivas"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 54,
    "question": "¿Aproximadamente, a qué edad el niño adquiere el concepto de irreversibilidad que lo ayudará a entender la muerte?",
    "answer": ["b) De 8 a 11 años"],
    "options": [
    "a) De 3 a 7 años",
    "b) De 8 a 11 años",
    "c) Desde los 12 años"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 55,
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una característica del pensamiento de un niño de 3 años?",
    "answer": ["c) Comprende el sentido literal de las palabras"],
    "options": [
    "a) Ha superado la etapa de egocentrismo",
    "b) Ha logrado incorporar el concepto de universalidad",
    "c) Comprende el sentido literal de las palabras"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 56,
    "question": "Respecto a las consultas de niños, niñas y adolescentes en instituciones sanitarias sin la presencia de sus padres o representantes legales, ¿qué establece la normativa vigente?",
    "answer": ["b) Deben recibir asistencia inmediata"],
    "options": [
    "a) El médico puede negarse a asistirlos",
    "b) Deben recibir asistencia inmediata",
    "c) Se debe notificar el hecho a la fiscalía"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 57,
    "question": "¿Cuáles de los siguientes hallazgos son MÁS específicos para el diagnóstico de abuso sexual infantil?",
    "answer": ["c) El relato espontáneo del niño"],
    "options": [
    "a) La presencia de fisuras anales",
    "b) Una infección por G. vaginalis",
    "c) El relato espontáneo del niño"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 58,
    "question": "¿Cuál de las siguientes situaciones de lactantes aplica para la inclusión en el programa Muerte inesperada del lactante (MIL)?",
    "answer": ["b) Lactantes fallecidos inesperadamente en buen estado de salud"],
    "options": [
    "a) Lactantes con enfermedad conocida pero que no pudo ser estudiada ",
    "b) Lactantes fallecidos inesperadamente en buen estado de salud",
    "c) Lactantes en los que existe sospecha clínica de probable maltrato infantil"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 59,
    "question": "¿Cuáles de las siguientes fracturas se consideran de alta especificidad para diagnóstico de maltrato infantil? ",
    "answer": ["b) Costales bilaterales en arcos posteriores"],
    "options": [
    "a) Lineales en el cráneo a nivel de la bóveda craneana ",
    "b) Costales bilaterales en arcos posteriores",
    "c) En zonas diafisarias de los huesos largos"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2023",
    "numb": 60,
    "question": "En relación con los derechos de los niños, niñas y adolescentes a brindar su consentimiento en el sistema salud. ¿Qué establece la normativa nacional vigente?",
    "answer": ["a) Deben recibir información acorde a su capacidad de entendimiento "],
    "options": [
    "a) Deben recibir información acorde a su capacidad de entendimiento ",
    "b) Los adolescentes maduros pueden documentar una voluntad anticipada",
    "c) El grado de madurez debe ser valorado por el psiquiatra de la institución "
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML"
    },
];
